Ette tulli Päkohtomees Jürri Waldmann ja pallel temma ostedu ma pääl ellawa soldati Kristop Oinale to perrast ülles anda, et temmal rent wõlgo ja ka temma ellaja paljo kurja teggewat, et temma peap sel 25 Aprilil 1878 a säält ärra minnema ja ka omma maja ärra wima. Sellepäle kutsuti Kristop Oinas ette ja eensaiswa üllesütleminne, ja temma ütles kül renti wõlgo ollew, ent lubbas massa, waid ellaja kurja teggemissest ei teadwat temma middagi.
Ette tulli Päkohtomees Jürri Waldmann ja pallel temma ostedu ma pääl ellawa soldati Kristop Oinale to perrast ülles anda, et temmal rent wõlgo ja ka temma ellaja paljo kurja teggewat, et temma peap sel 25 Aprilil 1878 a säält ärra minnema ja ka omma maja ärra wima.
Sellepäle kutsuti Kristop Oinas ette ja eensaiswa üllesütleminne, ja temma ütles kül renti wõlgo ollew, ent lubbas massa, waid ellaja kurja teggemissest ei teadwat temma middagi.
Kohtomõistus: Kristop Oinas peap säält Jürri Waldmanni ma päält sel 23 Aprilil 1878.a. ärra minema ja ka omma maja ärra wima, ni häste wõllan ollew rent ärra masma 2 näddali aja sissen.
Se Kohtomõistus sai kohtonkäüijle kulutedus ja §773 - 774 Tal.säd.ram. 1860. a. ärraselletedus,mis oppust andwa suremba kohtonkäümissest, ja kohtonkäüja jäiwa selle mõistmissega rahhul, ent wimate sai neile §881 perra se trükkito oppusse leht wälja antus, ent kohtonkäüja es wõtta lehti.
Päkohtomehe as: Tanil Oinas XXX
Kohtomees: Tanil Purge XXX
Abikohtomees:  Jakob Kõiw XXX
Kirjotaja: /P.Haberland/
